import { DialogueQuestion } from '@/types/quiz';
// 읽다, 마시다, 듣다, 공부하다, 보다, 만나다, 먹다, 사다, 좋아하다, 자다, 배우다, 공부하다, 쇼핑하다, 이야기하다, 운동하다, 요리하다, 일하다, 전화하다
// 음악, 노래, 한국어, 영어, 밥, 피자, 아침, 점심, 저녁, 공부, 운동, 쇼핑, 이야기, 요리, 일, 전화

export const negativeSentenceQuestions: DialogueQuestion[] = [
  {
    id: 1,
    question: '책을 읽어요?',
    questionTranslation: 'Do you read books?',
    answer: '아니요. 저는 책을 안 읽어요.',
    alternativeAnswers: ['아니요. 책을 안 읽어요.', '저는 책을 안 읽어요.', '책을 안 읽어요.'],
    answerTranslation: "No. I don't read books.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '저', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '책', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '을', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '읽어요.' },
    ],
  },
  {
    id: 2,
    question: '물을 마셔요?',
    questionTranslation: 'Do you drink water?',
    answer: '아니요. 저는 물을 안 마셔요.',
    alternativeAnswers: ['아니요. 물을 안 마셔요.', '저는 물을 안 마셔요.', '물을 안 마셔요.'],
    answerTranslation: "No. I don't drink water.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '저', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '물', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '을', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '마셔요.' },
    ],
  },
  {
    id: 3,
    question: '음악을 들어요?',
    questionTranslation: 'Do you listen to music?',
    answer: '아니요. 저는 음악을 안 들어요.',
    alternativeAnswers: [
      '아니요. 음악을 안 들어요.',
      '저는 음악을 안 들어요.',
      '음악을 안 들어요.',
    ],
    answerTranslation: "No. I don't listen to music.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '저', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '음악', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '을', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '들어요.' },
    ],
  },
  {
    id: 4,
    question: '한국어를 공부해요?',
    questionTranslation: 'Do you study Korean?',
    answer: '아니요. 저는 한국어 공부를 안 해요.',
    alternativeAnswers: [
      '아니요. 한국어 공부를 안 해요.',
      '저는 한국어 공부를 안 해요.',
      '한국어 공부를 안 해요.',
    ],
    answerTranslation: "No. I don't study Korean.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '저', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '한국어', combineWithNext: false },
      { id: '5', content: '공부', combineWithNext: true },
      { id: '6', content: '를', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '8', content: '해요.' },
    ],
  },
  {
    id: 5,
    question: '텔레비전을 봐요?',
    questionTranslation: 'Do you watch television?',
    answer: '아니요. 저는 텔레비전을 안 봐요.',
    alternativeAnswers: [
      '아니요. 텔레비전을 안 봐요.',
      '저는 텔레비전을 안 봐요.',
      '텔레비전을 안 봐요.',
    ],
    answerTranslation: "No. I don't watch television.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '저', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '텔레비전', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '을', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '봐요.' },
    ],
  },
  {
    id: 6,
    question: '친구를 만나요?',
    questionTranslation: 'Do you meet friends?',
    answer: '아니요. 저는 친구를 안 만나요.',
    alternativeAnswers: [
      '아니요. 친구를 안 만나요.',
      '저는 친구를 안 만나요.',
      '친구를 안 만나요.',
    ],
    answerTranslation: "No. I don't meet friends.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '저', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '친구', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '를', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '만나요.' },
    ],
  },
  {
    id: 7,
    question: '밥을 먹어요?',
    questionTranslation: 'Do you eat rice?',
    answer: '아니요. 저는 밥을 안 먹어요.',
    alternativeAnswers: ['아니요. 밥을 안 먹어요.', '저는 밥을 안 먹어요.', '밥을 안 먹어요.'],
    answerTranslation: "No. I don't eat rice.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '저', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '밥', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '을', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '먹어요.' },
    ],
  },
  {
    id: 8,
    question: '우유를 사요?',
    questionTranslation: 'Do you buy milk?',
    answer: '아니요. 저는 우유를 안 사요.',
    alternativeAnswers: ['아니요. 우유를 안 사요.', '저는 우유를 안 사요.', '우유를 안 사요.'],
    answerTranslation: "No. I don't buy milk.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '저', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '우유', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '를', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '사요.' },
    ],
  },
  {
    id: 9,
    question: '운동을 좋아해요?',
    questionTranslation: 'Do you like exercise?',
    answer: '아니요. 저는 운동을 안 좋아해요.',
    alternativeAnswers: [
      '아니요. 운동을 안 좋아해요.',
      '저는 운동을 안 좋아해요.',
      '운동을 안 좋아해요.',
    ],
    answerTranslation: "No. I don't like exercise.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '저', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '운동', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '을', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '좋아해요.' },
    ],
  },
  {
    id: 10,
    question: '잠을 자요?',
    questionTranslation: 'Do you sleep?',
    answer: '아니요. 저는 잠을 안 자요.',
    alternativeAnswers: ['아니요. 잠을 안 자요.', '저는 잠을 안 자요.', '잠을 안 자요.'],
    answerTranslation: "No. I don't sleep.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '저', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '잠', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '을', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '자요.' },
    ],
  },
  {
    id: 11,
    question: '영어를 배워요?',
    questionTranslation: 'Do you learn English?',
    answer: '아니요. 저는 영어를 안 배워요.',
    alternativeAnswers: [
      '아니요. 영어를 안 배워요.',
      '저는 영어를 안 배워요.',
      '영어를 안 배워요.',
    ],
    answerTranslation: "No. I don't learn English.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '저', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '영어', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '를', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '배워요.' },
    ],
  },
  {
    id: 12,
    question: '한국어를 가르쳐요?',
    questionTranslation: 'Do you teach Korean?',
    answer: '아니요. 저는 한국어를 안 가르쳐요.',
    alternativeAnswers: [
      '아니요. 한국어를 안 가르쳐요.',
      '저는 한국어를 안 가르쳐요.',
      '한국어를 안 가르쳐요.',
    ],
    answerTranslation: "No. I don't teach Korean.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '저', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '한국어', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '를', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '가르쳐요.' },
    ],
  },
  {
    id: 13,
    question: '공부해요?',
    questionTranslation: 'Do you study?',
    answer: '아니요. 저는 공부를 안 해요.',
    alternativeAnswers: ['아니요. 공부를 안 해요.', '저는 공부를 안 해요.', '공부를 안 해요.'],
    answerTranslation: "No. I don't study.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '저', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '공부', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '를', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '해요.' },
    ],
  },
  {
    id: 14,
    question: '쇼핑해요?',
    questionTranslation: 'Do you go shopping?',
    answer: '아니요. 저는 쇼핑을 안 해요.',
    alternativeAnswers: ['아니요. 쇼핑을 안 해요.', '저는 쇼핑을 안 해요.', '쇼핑을 안 해요.'],
    answerTranslation: "No. I don't go shopping.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '저', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '쇼핑', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '을', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '해요.' },
    ],
  },
  {
    id: 15,
    question: '이야기해요?',
    questionTranslation: 'Do you talk?',
    answer: '아니요. 저는 이야기를 안 해요.',
    alternativeAnswers: [
      '아니요. 이야기를 안 해요.',
      '저는 이야기를 안 해요.',
      '이야기를 안 해요.',
    ],
    answerTranslation: "No. I don't talk.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '저', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '이야기', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '를', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '해요.' },
    ],
  },
  {
    id: 16,
    question: '운동해요?',
    questionTranslation: 'Do you exercise?',
    answer: '아니요. 저는 운동을 안 해요.',
    alternativeAnswers: [
      '아니요. 운동을 안 해요.',
      '저는 운동을 안 해요.',
      '운동을 안 해요.',
      '아니요. 저는 운동 안 해요.',
      '저는 운동 안 해요.',
      '운동 안 해요.',
    ],
    answerTranslation: "No. I don't exercise.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '저', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '운동', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '을', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '해요.' },
    ],
  },
  {
    id: 17,
    question: '요리해요?',
    questionTranslation: 'Do you cook?',
    answer: '아니요. 저는 요리를 안 해요.',
    alternativeAnswers: [
      '아니요. 요리를 안 해요.',
      '저는 요리를 안 해요.',
      '요리를 안 해요.',
      '아니요. 저는 요리 안 해요.',
      '저는 요리 안 해요.',
      '요리 안 해요.',
    ],
    answerTranslation: "No. I don't cook.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '저', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '요리', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '를', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '해요.' },
    ],
  },
  {
    id: 18,
    question: '일해요?',
    questionTranslation: 'Do you work?',
    answer: '아니요. 저는 일을 안 해요.',
    alternativeAnswers: [
      '아니요. 일을 안 해요.',
      '저는 일을 안 해요.',
      '일을 안 해요.',
      '아니요. 저는 일 안 해요.',
      '저는 일 안 해요.',
      '일 안 해요.',
    ],
    answerTranslation: "No. I don't work.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '저', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '일', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '을', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '해요.' },
    ],
  },
  {
    id: 19,
    question: '전화해요?',
    questionTranslation: 'Do you call?',
    answer: '아니요. 저는 전화를 안 해요.',
    alternativeAnswers: [
      '아니요. 전화를 안 해요.',
      '저는 전화를 안 해요.',
      '전화를 안 해요.',
      '아니요. 저는 전화 안 해요.',
      '저는 전화 안 해요.',
      '전화 안 해요.',
    ],
    answerTranslation: "No. I don't call.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '저', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '전화', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '를', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '해요.' },
    ],
  },
  {
    id: 20,
    question: '민수는 영화를 봐요?',
    questionTranslation: 'Does Min-su watch movies?',
    answer: '아니요. 민수는 영화를 안 봐요.',
    alternativeAnswers: ['아니요. 영화를 안 봐요.', '민수는 영화를 안 봐요.', '영화를 안 봐요.'],
    answerTranslation: "No. Min-su doesn't watch movies.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '민수', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '영화', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '를', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '봐요.' },
    ],
  },
  {
    id: 21,
    question: '유나는 커피를 마셔요?',
    questionTranslation: 'Does Yuna drink coffee?',
    answer: '아니요. 유나는 커피를 안 마셔요.',
    alternativeAnswers: [
      '아니요. 커피를 안 마셔요.',
      '유나는 커피를 안 마셔요.',
      '커피를 안 마셔요.',
    ],
    answerTranslation: "No. Yuna doesn't drink coffee.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '유나', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '커피', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '를', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '마셔요.' },
    ],
  },
  {
    id: 22,
    question: '민수는 노래를 들어요?',
    questionTranslation: 'Does Min-su listen to songs?',
    answer: '아니요. 민수는 노래를 안 들어요.',
    alternativeAnswers: [
      '아니요. 노래를 안 들어요.',
      '민수는 노래를 안 들어요.',
      '노래를 안 들어요.',
    ],
    answerTranslation: "No. Min-su doesn't listen to songs.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '민수', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '노래', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '를', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '들어요.' },
    ],
  },
  {
    id: 23,
    question: '유나는 피자를 먹어요?',
    questionTranslation: 'Does Yuna eat pizza?',
    answer: '아니요. 유나는 피자를 안 먹어요.',
    alternativeAnswers: [
      '아니요. 피자를 안 먹어요.',
      '유나는 피자를 안 먹어요.',
      '피자를 안 먹어요.',
    ],
    answerTranslation: "No. Yuna doesn't eat pizza.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '유나', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '피자', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '를', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '먹어요.' },
    ],
  },
  {
    id: 24,
    question: '민수는 맥주를 마셔요?',
    questionTranslation: 'Does Min-su drink beer?',
    answer: '아니요. 민수는 맥주를 안 마셔요.',
    alternativeAnswers: [
      '아니요. 맥주를 안 마셔요.',
      '민수는 맥주를 안 마셔요.',
      '맥주를 안 마셔요.',
    ],
    answerTranslation: "No. Min-su doesn't drink beer.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '민수', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '맥주', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '를', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '마셔요.' },
    ],
  },
  {
    id: 25,
    question: '유나는 아침을 먹어요?',
    questionTranslation: 'Does Yuna eat breakfast?',
    answer: '아니요. 유나는 아침을 안 먹어요.',
    alternativeAnswers: [
      '아니요. 아침을 안 먹어요.',
      '유나는 아침을 안 먹어요.',
      '아침을 안 먹어요.',
    ],
    answerTranslation: "No. Yuna doesn't eat breakfast.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '유나', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '아침', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '을', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '먹어요.' },
    ],
  },
  {
    id: 26,
    question: '유나는 점심을 먹어요?',
    questionTranslation: 'Does Yuna eat lunch?',
    answer: '아니요. 유나는 점심을 안 먹어요.',
    alternativeAnswers: [
      '아니요. 점심을 안 먹어요.',
      '유나는 점심을 안 먹어요.',
      '점심을 안 먹어요.',
    ],
    answerTranslation: "No. Yuna doesn't eat lunch.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '유나', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '점심', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '을', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '먹어요.' },
    ],
  },
  {
    id: 27,
    question: '유나는 저녁을 먹어요?',
    questionTranslation: 'Does Yuna eat dinner?',
    answer: '아니요. 유나는 저녁을 안 먹어요.',
    alternativeAnswers: [
      '아니요. 저녁을 안 먹어요.',
      '유나는 저녁을 안 먹어요.',
      '저녁을 안 먹어요.',
    ],
    answerTranslation: "No. Yuna doesn't eat dinner.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '유나', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '저녁', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '을', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '먹어요.' },
    ],
  },
  {
    id: 28,
    question: '민수는 선생님을 만나요?',
    questionTranslation: 'Does Min-su meet the teacher?',
    answer: '아니요. 민수는 선생님을 안 만나요.',
    alternativeAnswers: [
      '아니요. 선생님을 안 만나요.',
      '민수는 선생님을 안 만나요.',
      '선생님을 안 만나요.',
    ],
    answerTranslation: "No. Min-su doesn't meet the teacher.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '민수', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '선생님', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '을', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '만나요.' },
    ],
  },
  {
    id: 29,
    question: '민수는 쇼핑을 좋아해요?',
    questionTranslation: 'Does Min-su like shopping?',
    answer: '아니요. 민수는 쇼핑을 안 좋아해요.',
    alternativeAnswers: [
      '아니요. 쇼핑을 안 좋아해요.',
      '민수는 쇼핑을 안 좋아해요.',
      '쇼핑을 안 좋아해요.',
    ],
    answerTranslation: "No. Min-su doesn't like shopping.",
    items: [
      { id: '1', content: '아니요.', combineWithNext: false },
      { id: '2', content: '민수', combineWithNext: true },
      { id: '3', content: '는', combineWithNext: false },
      { id: '4', content: '쇼핑', combineWithNext: true },
      { id: '5', content: '을', combineWithNext: false },
      { id: '6', content: '안', combineWithNext: false },
      { id: '7', content: '좋아해요.' },
    ],
  },
];
